有冇一啲字成日用但唔知實質點解？

到底兜係點解？
兜野 兜鎚 呢啲字係點解？
例如兜巴車埋佢 點解大家都會講兜巴 而唔就咁講車埋去？
平時都係順口咁講出嚟 但實際上唔係好明個意思
車巴人同冚巴人有咩分別？

車應該包含充滿力量咁去做嘅意思

兜應該係形容打落去嗰陣手指會併籠

冚應該係單純指冚 冇任何修飾